# ライセンスのための表記

```
このコンテンツはコードキャンプ株式会社により作成され、Creative Commons BY-SA 4.0により公開されています。
https://codecamp.jp/
```

## 1. Vagrantの仕組

### 1-1. Vagrantとは

`ベイグラント` と読む。

`仮想PC` (後述)を構築・管理・配布・共有を扱いやすくするためのシステムです。

### 1-2. 仮想PC

Vagrantの仕組を知るためには仮想PC(Virtual PC。通称VPC。以降、仮想PCで統一。)のことを知る必要があります。

下図は仮想PCの概略を表現したものです。  
![仮想PC](images/vpc.png)

このように、ホストOSの中にゲストOSをインストールする仕組のことを `仮想PC` と呼びます。

図中の仮想化ソフトには代表的なものとして下記のようなものがあります。

- VirtualBox
- VMWare

<div style="background-color: lightgray!important;"><pre>
<b>【Tips: 仮想化の種類】</b>
仮想化には大きく分けて <b>ホスト型</b> / <b>ハイパーバイザー型</b> / <b>コンテナ型</b> があり、今回紹介しているものはホスト型に分類されるものです。  
ハイパーバイザー型は、通常は大掛かりなインフラ構築以外で関わることはなく、普段の会話の中で仮想PCの話が出てきたときホスト型の話と思って良いでしょう。

また、近年ではDockerの登場によりコンテナ型にも注目が集まっています。  
Dockerの話題はコンテナ型として話題が出るというよりは「Docker環境」という形で話題になることが多いです。

仮想化のタイプの違いについては今回は触れません。  
興味のある方は調べてみましょう。</pre></div>

### 1-3. Vagrantの役割

Vagrantは先に挙げた仮想化ソフトを運用しやすくしてくれるツールです。

サポートとは、下記のようなことをさします。

- 仮想PCの構築
- 仮想PCの起動・終了
- 仮想PCのバックアップ・復元
- etc...

### 1-4. Vagrantの仕組み

Vagrantでは、容易に環境が構築できるようにすでに構築されたパッケージのようなものがAtlasによって公開されており、このパッケージのことをBoxと呼びます。  
![仮想PC](images/vagrant_box.png)

なお、このネット上で公開されているBoxを利用せずに自分で１から構築することもできますが、この資料では省略します。

### 1-5. Vagrant よく使う用語集

|用語|意味|
|---|---|
|vagrantファイル|vagrantを実行するための設定ファイル。<br>仮想環境ごとに１つのvagrantファイルが必要です。<br>ファイル名は `Vagrantfile` 。|
|vagrant コマンド|vagrantに用意されているコマンドのこと。<br> `vagrant` を実行するとコマンドリストを確認できる。|
|Box|仮想PCの基となるパッケージ化されたイメージのこと|
|プロバイダー|vagrantで利用する仮想PCソフトウェアのこと。<br>VirtualBox, VMWareなど代表的な仮想PCを利用できる。<br>VirtualBoxがデフォルトとなっており、ネットでヒットする情報も特に記載がなければVirtualBoxでの設定と思って良い。|
|upする|vagrant upを実行すること。|
|haltする|vagrant halt を実行すること。|
|reloadする|vagrant reload を実行すること。<br>reloadの処理はhaltしてupするのと同義。|
